Ükstuhat kaheksasada üheksakümmend viiendamal aastal tõisel nääri k.p. ilmusid kohtu Kustaw Päärson ja Karl Allison järgmisd palwet kui maha tegu leppingu raamatusse ülesse wõtta:
Mina Kustaw Päärson jättan selle seitsmekümne wiie rubla nõudmisesd, mis mull Piirsalu kohtu otsust mööda kolmandama wiina k.p. 1894 a. õigus surnud Kustaw Päärsoni pärijate, lese Mari kääst saada on, kakskümmend wiis rubla oma risti poea Kustaw Päärsoni heaks, kes oma lese ema juures kaswatada on, ning ülejääda wad wiiskümmend (50) rubla peab mulle wiie aasta jooksul tasutud saama.
Kustaw XXX Päärson
Ei oskanud kirjutada tegi nime asemel ristid.
Mari Päärsoni nõumees ja alaealise Kustaw Päärsoni eestkostja Karl Allison rääkis wälja: 
Mina palun  siis kohut seda eestulewal täitmisel tähele panna, mis siin alaealise Kustaw Päärsoni heaks lubatud on.
K Allison [allkiri]
Kohus tundis neid leppingu osalisi ja leidis neid sääduse jõus seiswad maha teo tegemises, mis üle see maha tegu saab kohtu poolt ustawaks tunnistud.
Wanem: J Willenthal [allkiri]
Liikmed: J Weisenfelt [allkiri]
" : A Weide [allkiri]
Kirjutaja as. A Heide [allkiri]
